香港少高科技工業 技術發展排名輸新加坡

英國經濟學人智庫(EIU)發表技術就緒指數報告，分別就82個國家或地區於2013至2017年，以及2018至2022年兩個5年期進行比較。新加坡、瑞典及澳洲位列榜首，分數約9.7分；榜尾倒數依次分別為安哥拉、利比亞及尼日利亞，分數介乎1.6至2.1分。香港排名則較上一年期上升1位，分數約9.2分，與南韓、比利時及台灣並列第10位。

「使用互聯網的能力」為其中一個決定指數的項目，以手機註冊用戶數量多寡來評定。香港在眾多國家或地區中表現最突出，於2015年平均每人就有2.3個註冊用戶。

經濟學人智庫亞洲研究總監林德康(Duncan Innes-Ker)表示，香港遠遠落後於新加坡，原因在於研究及發展範疇上存有缺點，此範疇與高科技工業發展關係密切，惟香港卻較少高科技工業。

技術就緒指數是衡量技術發展成熟度的指標，技術發展範圍包括材料、零件、設備等。通常在應用相關技術前，機構會先衡量技術成熟度。

香港人心態：批地去發展高科技不要批地起樓俾佢地炒仲好